{"title": "Hỏi đáp: Uống bio", "question": "Con có bé trai nay được 7 tháng 5 ngày, nặng 7kg. Bé biếng ăn và táo bón, em có cho bé uống Bio_acimin được 15 ngày thì bé đi tiêu dễ hơn nhưng có ngày bé đi 3 lần phân sệt. Vậy con có nên tiếp tục cho bé uống Bio nữa không? Bé vẫn còn biếng ăn ạ! Khi bé được 5 tháng khớp máng và khớp gối của bé mỗi khi con thay đồ thì nghe cập cập (giống như bẻ các ngón tay vậy), lúc đó các khớp keo ít, hiện tại thì keo nhiều hơn có khi bé đạp chân cũng nghe keo. Vậy bé có bị sao không ạ? Con có cho bé uống vitamin D của Sterogyl ngày 1 giọt lúc sáng. Vì buổi sáng thường không có nắng như vậy có được không? Con cảm ơn bác sĩ nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có cân nặng bình thường. Bạn có thể cho bé uống tiếp tục Bioacimin nếu bé còn biếng ăn. Tuy nhiên, bạn không nên ép bé ăn vì độ tuổi này cần uống sữa nhiều hơn là ăn. Bạn có thể cho bé uống vitamin D cho đến khi mỗi ngày uống được 1 lít sữa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-bio/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm tăng cân", "question": "Gửi bác sĩ! Tôi sinh cháu thứ 2 được 2 tháng. Tháng đầu tăng 1.2 kg. Tháng thứ 2 cháu khóc nhiều ngủ không sâu giấc nên không tăng cân. Tôi có nên cho cháu uống thêm sữa ngoài để cháu tăng cân? Và nếu uống chúng tôi nên cho cháu uống loại nào? Gia đình rất sốt ruột khi cháu khóc và chậm tăng cân vì không rõ lý do. Rất mong sớm nhận được phản hồi từ bác sĩ. Xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để xác định nguyên nhân không lên cân của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-tang-can-21394/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh vảy nến và ảnh hưởng việc cho con bú", "question": "Chào bác sĩ, em mang thai được 38 tuần. Em bị vảy nến từ nhỏ, nhưng từ khi mang thai bệnh nặng hơn, phát nhiều hon. Ngay khi biết có thai, em đi khám da liễu và được bác sĩ trả lời là không được sử dụng bất kì thuốc uống, thuốc bôi nào trị vảy nến khi mang thai. Nay em sắp sinh bé nhưng ở ngực bị khá nhiều, bị cả trên núm vú, em không biết như vậy có thể cho bé bú như bình thường được không? Hiện em rất lo lắng ạ (vảy nến của em không có nước hay mủ, chỉ là da khô và bong tróc liên tục thôi). Em cám ơn rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Nếu tổn thương vảy nến có ở trên núm vú thì bạn nên hỏi ý kiến của bác sĩ da liễu điều trị cho bạn về việc cho con bú trực tiếp. Nếu không thể bú trực tiếp thì bạn có thể vắt sữa ra bình cho bé bú.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-vay-nen-va-anh-huong-viec-cho-con-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 13 tháng đi phân rắn", "question": "Chào bác sĩ. Con gái em nay được 13 tháng, 9kg. Lúc sinh được 3,4kg. Hiện em cho bé ăn cháo xay, ngày 4 cữ ăn (2/3 chén/1 cữ) và 2 cữ sữa (90ml/1 cữ). Khoảng 1 tháng nay em thấy bé đi ngoài khó khăn lắm phải rặn đỏ mặt, có khi dính máu trên phân, 2 ngày bé đi 1 lần. Bác sĩ cho em hỏi em có thể cho bé uống thuốc hay men gì để hổ trợ cho bé ạ? Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên bớt lại một cữ ăn, tăng sữa lên, ít nhất 600 ml sữa mỗi ngày. Bạn nên cho bé uống mỗi ngày 1 ly sinh tố (tự làm bằng trái cây xay và sữa), uống thêm men vi sinh, tăng thêm rau xanh trong chén cháo, uống thêm nước trái cây. Nếu tình trạng không cải thiện thì uống thêm chất xơ hòa tan.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-13-thang-di-phan-ran/"}
{"title": "Hỏi đáp: Quấy khóc khi bú xong", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em nay được 2 tháng tuổi, trước đây bé ăn ngủ bình thường nhưng sao những ngày gần đây cứ mỗi lần bú mẹ hay bú sữa công thức xong là bé khóc nhiều, gồng mình không dỗ được, đầu bé ra nhiều mồ hôi, em phải vác trên vai một lúc lâu bé mới dịu bớt. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé nhà em có bị gì không? Em rất lo lắng vì mỗi lần bé khóc xong trông bé rất mệt và mất sức. ", "answer": "Chào bạn,,Sau khi bú bạn nên vác đứng bé 20 phút để sữa từ dạ dày xuống ruột nhanh hơn, bé không bị căng bụng khó chịu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/quay-khoc-khi-bu-xong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé bú thêm sữa ngoài loại nào tốt nhất", "question": "E sinh bé được 10 tháng cho bú toàn sữa mẹ. Nhưng gần đây sữa em không đủ cho bé bú.Tối bé hơi khó ngủ. Nnhư vậy em nên cho bé bú sữa thêm được không và loại sữa nào là tốt? Lúc sinh bé em sinh mổ có cho bé bú sữa loại Enfamil nhưg từ lúc bé bú mẹ được thì bé không bú sữa ngoài nữa.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé bú thêm bất cứ loại sữa công thức nào dành cho bé từ 6-12 tháng tuổi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-bu-them-sua-ngoai-loai-nao-tot-nhat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé và mẹ bị cảm cúm", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em mới sinh được 1 tháng. Hiện nay hai mẹ con đều bị cảm. Bé lúc thức thì thở khò khè, thụt thịt, đôi lúc ho. Còn khi ngủ thì bình thường. Bé vẫn bú bình thường. Em với bé có thể uống thuốc được không? Và hiện giờ em có phải ngừng cho bé bú không? Mong bác sĩ giải đáp. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể uống thuốc paracetamol, vitamin C, ăn cháo giải cảm. Bé có thể uống siro ho thảo dược, xịt mũi bằng dung dịch vệ sinh mũi. Bạn nên mang khẩu trang và sát trùng tay trước khi chăm sóc bé để tránh lây bệnh cho bé. Bạn không cần ngưng cho con bú.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-va-me-bi-cam-cum/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng cho bé", "question": "Tôi có 1 bé trai hiện tại được 3 tháng 20 ngày. Đã tiêm ngừa vắc xin 5 trong 1 mũi thứ 2, ngày tiêm là 25 hàng tháng. Cả hai lần tôi cho bé tiêm tại trung tâm y tế thị trấn quê tôi. Tuy nhiên hiện tại tôi đã chuyển sống tại Tp. HCM. Tôi có thể đưa con đi chích mũi 5 trong 1 tại bệnh viện Từ Dũ được không hay phải về quê chích? Và thủ tục thế nào? Mong các bác sĩ hướng dẫn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ dịch vụ của Bệnh viện Từ Dũ các buổi sáng từ thứ Hai đến thứ Sáu (7 giờ-10 giờ) để được tiêm Quinvaxem. Bạn cũng có thể đưa bé đến Trạm y tế của phường nơi bạn tạm trú để đăng ký tiêm ngừa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-cho-be-21352/"}
{"title": "Hỏi đáp: 1 bên tinh hoàn lép", "question": "Chào bác sĩ! Em sanh 1 bé trai được 7 ngày, em thấy 2 tinh hoàn bé không đều, 1 bên bị lép. Em rất lo lắng về vấn đề này. Xin bác sĩ cho em biết cách điều trị và có ảnh hưởng gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Tinh hoàn hai bên có thể không đều nhau, đó là hiện tượng bình thường. Tuy nhiên, có trường hợp 1 bên bị thoát vị bẹn hoặc tràn dịch tinh mạc nên lớn hơn bên kia. Bạn có thể đưa bé đi khám chuyên khoa Ngoại nhi để được chẩn đoán và tư vấn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/1-ben-tinh-hoan-lep/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn em bé bị chảy máu sau khi chấm nitrat bạc", "question": "Kính thưa bác sĩ. Con em được 7 ngày thì rụng rốn nhưng vẫn còn chồi hạt rốn. Em có cho cháu đến bệnh viện để chấm nitrat bạc, đến hôm qua đã chấm được 4 lần, nhìn thấy u hạt có nhỏ đi nhưng vẫn chưa khô hẳn. Bác sĩ có kê cho thuốc Milian để bôi vào rốn, hẹn sau 4 ngày tái khám nhưng hôm nay em thấy rốn của cháu có chảy máu sau đó em có bôi thuốc Milian vào theo chỉ dẫn của bác sĩ, không biết rốn của con em như vậy là có bị nhiễm trùng không? Có cần đến bệnh viện hay tiếp tục bôi thuốc milian. Tại sao sau khi chấm nitrat bạc thì rốn lại bị chảy máu mà không khô? Ban ngày thì cháu ngủ sâu hơn, ban đêm hay bị giật mình, vậy cháu có phải bị thiếu canxi không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến bệnh viện tái khám. Bé độ tuổi này giật mình là hiện tượng bình thường, khi lớn hơn sẽ tự hết.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-em-be-bi-chay-mau-sau-khi-cham-nitrat-bac/"}
